教大編委 「警以為有記協證先係記者」

教大編委
「警以為有記協證先係記者」

教大編委會成員Ace（左）與Tyler均指警方阻礙新聞自由。

警方對校媒的暴力已成常態，年輕就是原罪，只要看見你樣子稍為年輕，便肆意刁難，甚至更會有校媒在前線被恐嚇。香港教育大學編委會成員Ace比一般女孩身形更細小，站在記者群中，很快被淹沒當中。有次採訪，她卻被擠到警方防線前，警方不斷以盾牌推撞，警棍就在她眼前狂揮，出於自然反應，她用手擋在眼前保護自己，「其中一個防暴話我襲警，然後就有七、八人圍住我，但最終放咗我」。

相關新聞：城大編委 「警罵『黑記』卻偷片用」

採訪屢遭恐嚇誣衊

當晚她再走到另一地點拍攝，又遇上同一批防暴，而且再次被恐嚇，「我拍攝拘捕情況，其中一個防暴大聲呼喝我，話再影就拉我」，這個指控讓Ace茫無頭緒。

言語間的指嚇，他們早已習慣，當沒有示威者在場，只有警方防線及記者時，這種情況亦會隨之增加，「佢哋成日話有記協張證先係記者，我哋通常唔理佢哋，避免衝突」。編委成員樹洞說。另一位成員簡同學就只表示採訪期間不斷受到警員言語挑釁，「佢哋會大叫『小心記者襲擊啊，唔知呢啲係乜人』，甚至大叫話我有刀，我就話你覺得有，咪搜我囉」，挑釁過後警員迅速離去，然後其他警員則會用長盾推撞，以強光照射記者。

蒙面法實施後，學生記者是針對對象，警方質疑他們是「假記者」，教大編委亦有諮詢學校法律顧問，「任何人都可以喺公眾地方拍攝，有冇記者證都可以，只要冇衝擊、犯法就得」，編委Tyler解釋。

分析: 唯一救埋大方法 -- 開花

對家優勢:
武器精良

對家缺點:
只有不足1萬防暴
唔敢入校園(圍而不攻斷吾糧草，但24小時內仲安全)
現時大部分武器，人手都集中於九龍

結論: 人家有槍，一個可打100個，但係大型武器(eg水炮車)都集中於埋大，但其他地方(如狗聯辨，或各大狗屋)是最脆弱，利用快閃優勢，只要威脅到其他春袋，對家就要分兵離開埋大

蒙面法實施後，學生記者是針對對象，警方質疑他們是「假記者」，教大編委亦有諮詢學校法律顧問，「任何人都可以喺公眾地方拍攝，有冇記者證都可以，只要冇衝擊、犯法就得」，編委Tyler解釋。